其實香港人係乜都養唔到，生活資本流哂去衣食住行同搵錢工具，生活消閒野包括電視電影體育傳媒等等都唔係好願意消費

炒樓炒螞蟻就大把錢
因為佢可以令你搵更多錢

唔關衣食住行事，又唔可以令你搵更多錢嘅野
有興趣嘅香港人即刻少勁多
例如本地波、電影、屬於香港人嘅電視台、音樂
或者可能話題會偶爾參加一次
但更多時候係唔理，因為根本冇興趣
要花費更加不了

香港人最有興趣係搵錢
然後用相對便宜嘅價錢滿足消閒需要
即係好似買一個電話有免費娛樂幾年咁就最好，要再買apps就寧願唔用嗰個apps

的確係有一部份香港人願意喺生活消閒野消費
但主流都唔願意

結果呢啲生活消閒野一係要靠金主
但香港人又嫌人打本打得有目的
一係唔做俾你睇
香港人又嫌唔岩口味大陸化

有錢得黎冇目的，又視香港人為受眾嘅野
主流香港人又唔願意喺呢啲野上面俾錢，而且興趣不大

所以其實係香港人搵緊嘅係
我唔使消費
但啲野要做俾我睇
你自己搵水喉不過資金來源唔可以有目的

要搞本土化但有呢個局面我都唔知可以點破

推

喂，已經供緊2間傳媒，間中買報紙啦，買晒所有歷史書啦

你望我養到隊兵出黎咩

我覺得係租金玩死香港人
好多國家只要好少錢就可以維生，所以好多人都可以理想工並存
或者蓄幾年公就可以創業，就算失敗都捐失有限
香港就畀完租金就無咗六七成，就算衣食住行幾慳都只係儲多一千幾百。但一千幾百係香港食幾餐都無咗啦。
香港創業一我手，至少無幾十萬。
慢慢大家為咗求穩定就做個安分守己既打工仔，蓄多少少錢就去炒樓

我知有人直頭唔睇蘋果，但都個個月課金
但做生意點解做得咁折墮
消費唔係有呢個興趣或者自己生活上需要佢呢個本業
而係政治因素行先，唔想佢執

下下都係呢個原因行先
真係超唔健康

養緊四大地產商
養緊部車

要供樓呀大佬

香港人嘅成本都去哂生存
留俾生活嘅成本勁少
搞生活野嘅人，又想做本土，真係唔知點做

衣食住行+搵錢工具拎哂大家啲錢

WhatsApp 比$8年費好多人都好似要佢死咁，香港人係抵撚死

大種乞衣

係香港賺錢好容易，無低線無道德會賺好多

就黎俾人打死喇 仲講乜撚野健康

唔健康咪即係個business model 唔work
話本土化
用呢個心態救得幾多間同幾耐

呢個真

要供樓

所以港豬仆街死係應份

本土一直死係呢代後生仔到 無本事又多要求 拎外國最好既黎踩香港仲以為好威 以為自己好叻

救到一時，但唔係可持續發展。

好多人等緊移民船